胸部襲警後再獻新猷 - 前監警會委員：中槍者「自己走埋去」，警員難向手腳開槍

對於昨午警員實彈槍傷示威者的事件，前監警會委員、新思維副主席鄭承隆同意警方的說法，認為警員在當時開槍是合理和合法。

鄭承隆指出，昨日開槍的距離及擊中位置是中槍者「自己走埋去」，又指警員難向手腳開槍，否則或會擊中附近其他人，向天開槍亦可能擊中石屎簷蓬造成危險。

另一前監警會委員、港大法律學教授張達明則表示，警員槍傷示威者的行為不止是投訴個案，更可能涉及刑事罪行，警務處處長盧偉聰在未有進行正式調查之前，公然斷定警員做法合理合法，實屬「離譜」。

張達明指，監警會角色只是向警務處處長提供意見，現在處長已有結論，監警會就不會作出研究。

舊石屎好重要咩